\input{preamble}

\begin{document}
    \setcounter{section}{1}    
    \section{Exercice 2}

    $\forall n \ge 3, a_n = \frac{( -1 )^n}{\sqrt{\ln(n)}}$ et $b_n= \sqrt{\ln(n)+( -1
    )^n}-\sqrt{\ln(n)}$ 

    \subsection{Nature de $a_n$}

    \begin{itemize}
        \item $\sum a_n$ est alternée
        \item $\abs{ a_n }=\frac{1}{\sqrt{\ln(n)}} \rlim{ n \to \infty } 0$ 
        \item la suite $\left( \frac{1}{\sqrt{\ln(n)}} \right)_{n\ge 3}$ est décroissante
    \end{itemize}

    On applique le critère spécial sur les séries alternées et on en déduit que $\sum a_n$ 
    est convergente.
   
    \subsection{Trouver un équivalent de $b_n - \frac{1}{2}a_n$ }    

    \begin{align*}
        b_n - \frac{1}{2}a_n &= \sqrt{\ln(n)+( -1 )^n}-\sqrt{\ln(n)}-\frac{1}{2}\frac{( -1
        )^n}{\ln(n)} \\
        &= \sqrt{\ln(n)( 1+\frac{( -1 )^n}{\ln(n)} )}-\sqrt{\ln(n)}-\frac{1}{2} \frac{( -1
        )^n}{\sqrt{\ln(n)}} \\
        &= \sqrt{\ln(n)} \left( ( 1+\frac{\left( -1 \right)^n}{\ln(n)} )^{\frac{1}{2}} - 1
        \right) \\
        \shortintertext{Voir note : }
        &= \sqrt{\ln(n)} ( 1+\frac{1}{2} \frac{( -1 )^n}{\ln(n)}- \frac{1}{8} \frac{( -1
        )^{2n}}{( \ln(n) )^2} + \tinyo{ +\infty }( \frac{1}{( \ln(n) )^2} )-1
        )-\frac{1}{2} \frac{( -1 )^n}{\sqrt{\ln(n)}} \\
        &= \frac{1( -1 )^n}{2\sqrt{\ln(n)}}-\frac{1}{8} \times \frac{1}{( \ln(n)
        )^{3/2}} + \tinyo{ +\infty }\left( \frac{1}{( \ln(n) )^{3/2}} \right) -
        \frac{1}{2} \frac{( -1 )^n}{\sqrt{\ln(n)}} \\ 
        &= -\frac{1}{8} \times \frac{1}{( \ln(n) )^{\frac{3}{2}}} + \tinyo{ +\infty
        }\left( \frac{1}{( \ln(n) )^{3/2}} \right) \\
        &\undersim{ +\infty } -\frac{1}{8} \times \frac{1}{( \ln(n) )^{3/2}}
    \end{align*}
    Note : 
    \begin{align*}
        ( 1+u )^\alpha &\underequal{0} 1+\alpha u + \frac{\alpha( \alpha-1 )}{2!}u^2 + o(
        u^2 )
    \end{align*}

    \subsection{Nature de $b_n$}

    D'après Q2, $b_n-\frac{1}{2}a_n \undersim{ +\infty } \frac{\alpha}{( \ln(n) )^{\beta}}$ 

    $\sum \frac{1}{\ln(n)^\beta}$ est une série de Bertrand de paramètres $0$ et $\beta$,
    or $0<1$ donc $\sum \frac{1}{\ln(n)^\beta}$ est divergente.

    $\alpha \neq 0$, donc la série $\sum \frac{\alpha}{\ln(n)^\beta}$ est aussi
    divergente.

    De plus, $\sum \frac{\alpha}{\ln(n)^\beta}$ est à termes de signe constant. En
    appliquant le critère sur les équivalents, et on en déduit que $\sum ( b_n -
    \frac{1}{2}a_n )$ est divergente $\;( 1 )$ 

    D'après Q1,  $\sum a_n$ est convergente, donc $\sum \frac{1}{2} b_n$ est divergente.
    $\; ( 2 )$ 

    \Conclusion : On déduit de $( 1 )$ et $( 2 )$ que $\sum b_n$ est divergente.
\end{document}
